(反了) 日本「安倍內閣總辭」討論聲浪湧現, 榮登twitter全球熱搜前15名

昔日的亞洲第一勇武 - 日本會否再度反了?

武漢肺炎疫情處理不力 推特「安倍內閣總辭」討論聲浪湧現
新頭殼newtalk | 黃順祥 綜合報導
發布 2020.02.14 | 16:26

武漢肺炎疫情持續延燒，日本境內昨日出現首起出現死亡病例，鑽石公主號郵輪更是爆發群聚感染，多達218人確診，船上仍有大批旅客處於被隔離的狀態，等待日本政府處理。不少日本民眾對此次日本政府防疫應對感到不滿，日本律師鄉原信郎今(14)早一篇以「安倍內閣總辭職」為題的社論，更是在推特引爆討論話題。

日本律師鄉原信郎今早發表一篇題為「為了守護國民的生命，安倍內閣總辭吧」的社論，內容指出，安倍政府在此次防疫的應對上太過拙劣，設定的隔離措施失能，導致武漢肺炎在日本境內的感染人數蔓延。

此外，針對鑽石公主號爆發群聚感染的疫情，他特別提及目前停在橫濱港的公主遊輪「鑽石公主號」，他表示，船上有3000多名乘客，感染人數迅速增加，只允許感染的乘客離船，把健康的人都關在船上，成為「船內監禁感染擴大事件」，這樣的措施相當不合理，直言日本此次的作法是在國際上嚴重失態。

鄉原信郎在文中痛批此次事件體現出安倍政府「官僚組織的無能化」，危機管理亦欠佳，而面對即將到來的東京奧運，他認為疫情雖然有可能會影響，甚至進一步打擊到經濟層面，但安倍政府要優先考慮應是「國民的生命」，最後他強調，為了保護人民免受武漢肺炎的威脅，安倍內閣應該辭職。

該篇社論在推特上獲得廣大迴響，「#安倍内閣総辞職」在全球熱搜登上前15名，在日本區推特熱搜更是在前3名，此關鍵字有超過3萬人使用，不少日本人支持鄉原的立場，但也有人認為，安倍內閣若在此時總辭，會造成更多混亂的局面，直言在野的民主黨更沒有能力處理此次事件。

日本學者 : 日本勇武革命的規模和人數, 曾經係世界一級.

安倍唔好落台呀
佢成日叫支那落實一國兩制
係少數肯發聲既政要

爭氣啦架仔

又話佢係舔共？

佢唔敢膽趕絕支那仔係為左奧運
你睇半個大阪都係靠旅遊業就知

自從2011年日本民主黨做衰咗之後
往後十年廿年都會係自民黨執政
安培倒台係冇乜可能既事
除非有好大既事變
否則安培唔會倒台
民主黨廿年冇得翻身

成班傻仔認為你咁既閪樣，有能力選個更加好既上台？

安倍咁盡心盡力，你班撚樣執到喇

民主黨嗰幾年真係亂到仆街

得把死人聲有撚用呀

日本咁多年都係自民黨架啦講緊40-50年都係自民黨執政

日本仔仲邊勇得起

安倍可以做咁耐 唔多唔少都同食支那人毒藥有關 奶共

鍵盤勇武連登仔都未必夠日本班毒撚黎

日本首相落台好平常,而且民主國家叫執政黨落台係人民權利,唔存在反了

【SANRIZUKA 1985】Japanese Students Defeat Riot Police

日本勇武

當年特朗普選舉贏左但未就任,安倍就即刻搵特朗普傾中國問題,點解今次會搞成咁?